宮鬥劇教壞民眾！強國官媒批5罪狀全面禁播 《延禧攻略》被鍘

宮鬥劇教壞民眾！強國官媒批5罪狀全面禁播 《延禧攻略》被鍘

宮鬥劇近年熱潮不減，《後宮甄嬛傳》、《延禧攻略》等劇皆締造驚人點閱率，但《北京日報》官方微博25日列舉宮鬥劇5大罪狀，並指出劇情中爾虞我詐、勾心鬥角、媚上欺下的劇情，與當前的社會主義、主流價值觀相衝突，據悉，中國各大衛視昨(26日)起已全面停播宮鬥劇。

文章點出宮鬥劇的5大負面影響，包含追崇皇族生活、惡化當下社交生態、宣揚奢華享樂之風、弱化正面精神引導及美化帝王臣相，宮廷用語也影響民眾的日常言談，譬如「朕、臣妾、小主、本宮」等詞，一度成為時下流行語。

據悉，中國自26日起恐難在電視上看到宮鬥劇，目前《如懿傳》已全面被停播，其他衛視在任何時段也禁播宮鬥劇，原本東方衛視下午時段播出《如懿傳》已被換檔，浙江衛視播出的《延禧攻略》也臨時被綜藝節目取代。（洪彩婷／綜合報導）

劇情中爾虞我詐、勾心鬥角、媚上欺下的劇情

真心覺得呢樣係德政
(不過係支國立場 唔係為人好而做 而係怕影響自己政權而做)

以前返工 舊公司已經日撚日都見到D女人講是非 皮笑肉不笑互串 爭上位
返到屋企tvb 8:30/9:30 總有一套係勾心鬥角既官廷劇
都唔撚明 點解以前d師奶咁鐘意睇呢d
明明日日都發生係每個人身邊令人神經緊張
睇電視反而唔係想輕鬆 而係想睇人批鬥A 再批鬥B

指出劇情中爾虞我詐、勾心鬥角、媚上欺下的劇情，與當前的社會主義、主流價值觀相衝突

自己個政府都係咁，唔使睇劇都學得識啦

同連登一樣 愈紅愈反

怕批批下鬥親自己

大陸搞創意文化工業真係得啖笑

支共一向都係咁

就係因為現實鬥唔贏先要返屋企睇宮鬥劇，將自己代入主角嚟捽碟

成班八婆鬥少陣駛死

喜羊羊都有 爾虞我詐、勾心鬥角喎！
禁埋丫笨！

（冇普選）
香港人：「啊，系咩？碰！」

（TVB劇集停播）
香港人：「天理不容！天怒人怨！喪盡天良！」

CCTVB可以收皮

所以係TVB未變CCTVB前 我已經好討厭睇港劇
真係除左某D 比較特別既題材 或者搞笑類外

你做乜知喜羊羊都有爾虞我詐
你有睇開?

屌你 而家仲行緊帝制洗乜睇電視

有時真係戥大陸編劇慘
現代劇好似蝸屋咁就諸多限制
古裝劇紅邊樣禁邊樣 前排穿越劇而家宮鬥劇
綜藝又bam曬多人睇嘅 咩爸爸去邊度
根本廣電局只係幫央視維持收視
地方衛視乜撚都唔做得

啲女唔肯畀共狗屌唔肯獻身， 咪封殺晒你哋囉